查詢移民者急增三成

查詢移民者急增三成

張家禧認為香港人比較敏感，《逃犯條例》遂成為催化劑，令之前曾考慮移民的市民下決心。資料圖片

【本報訊】從事移民顧問27年的環凱移民董事張家禧表示，政府提出《逃犯條例》修訂後，公司的業績及客戶諮詢均有增長，生意額按月增加10%，客戶諮詢按月增加30%，「近排搞講座嘅參加人數都好踴躍，過百人參加，所以呢排人手都好緊絀」。他預計，若政府堅持落實修訂《逃犯條例》，移民人數會繼續有上升趨勢。「通常社會恐慌、較混亂時期，都係最主要影響（生意）嘅特別因素。例如2014年佔中時期，我哋生意額突然飆升超過40%，反映情況令移民意欲較大」。

相關新聞：葉劉撐惡法：法律界有好多生意

多為有家室中產

張家禧認為香港人比較敏感，《逃犯條例》遂成為催化劑，令之前曾考慮移民的市民下決心。他指，美國、加拿大、英國、澳洲繼續是移民熱門國家，而客戶主要是介乎30歲至50歲、有家室的中產人士。

他表示，客戶對移民要求，主要是環境舒適、政策寬鬆及安定的國家。不過較少客戶提及希望移民到政治安定的國家，「如果有提及就代表港人真係好驚，我覺得暫時香港未去到非走不可嘅地步」。

■記者李海澄

上一則
上一則
中產着手轉移資產

下一則
下一則
稱被迫流亡 大劉現身多倫多

葉劉撐惡法：法律界有好多生意
中產着手轉移資產
稱被迫流亡 大劉現身多倫多
林鄭批評外國對逃犯例人云亦云英總領事：「修例或影響長期協議」

移民台

連登力撐